[美國在台協會] AIT臉書發文提醒認清一國兩制真相 網友：謝謝打臉國民黨

AIT臉書發文提醒認清一國兩制真相 網友：謝謝打臉國民黨

香港中聯辦主任王志民這個月16號公開表示，在維護中國的國家安全上，香港「只有一國之責，沒有兩制之分」。美國在台協會AIT今天在臉書分享了這則報導，同時表示這樣的說法「令人憂心」。許多網友都在底下留言，感謝美國在台協會幫忙打臉國民黨。

AIT臉書粉絲分享了「台灣英文新聞」的報導，該網站指出，香港中聯辦主任王志民16號在一個名為「國家安全教育日」的活動中發表演說，王志民說，香港的安全是國家安全的一部分，「維護國家安全是一國兩制框架的憲法使命」。他同時強調，在維護國家安全方面，特區並沒有什麼特別之處，「只有一個國家之責，沒有兩制之分」。

雖然王志民演說中的對象是香港，然而中國一直以香港做為樣本，對臺灣宣傳「一國兩制」的好處。AIT分享了這篇報導，同時說「來看看中國中央駐港聯絡辦公室就『一國兩制』提出的令人憂心的真相說明」。po文一出，吸引許多網友留言，「 謝謝美國在台協會AIT幫忙打臉KMT」、「相信我，這樣說還是一堆島民聽不懂、喚不醒」、「郭台銘在臉書公開表示「親共反美」，韓國瑜以行動進入香港的中聯辦，都是討好北京的宣示，我們台灣人要拒絕中共的併吞與侵略！」、「連美國都看得這麼清楚了，國民黨還要繼續騙嗎」。

AIT臉書粉絲分享了「台灣英文新聞」的報導，該網站指出，香港中聯辦主任王志民16號在一個名為「國家安全教育日」的活動中發表演說，王志民說，香港的安全是國家安全的一部分，「維護國家安全是一國兩制框架的憲法使命」。他同時強調，在維護國家安全方面，特區並沒有什麼特別之處，「只有一個國家之責，沒有兩制之分」。

即係一國一制

台豬：wfc 支持韓國瑜 高雄發大財

維護國家安全方面=維護黨方面=everything

美國立場已經好清晰